唔俾人自殺係咪先係唔道德？

最近受左好大打擊，開始諗呢個問題
利申返先絕對冇諗過自殺，父母健在有手有腳未去到要死
亦都絕對唔係鼓勵人自殺，純討論

首先，一個人想自殺，姐係生命對佢已經無價值
而死，對佢既利益既最大
如果係親戚朋友同事唔想你死，因為你死左佢地會失去左你
咁其實係企係在生既人角度去諗，在生既人因為唔想失去某D野，唔想傷心
所以先唔想佢自殺，咁樣唔係自私咩？
另外，以三唔識七既角度，社會上既上層同管理者都唔會想人自殺
自殺既人一定係某方面有問題，無論係生活上，能力上或者情緒管理上面
呢班有問題既人，大多數會係社會既低層
如果個個廢D就走去自殺，咁社會既上層就會失去下層既勞力
就好似一隻蒸氣船，上面happy緊既人，唔想失去下面燒煤撐船既人一樣
呢個角度都係自私既
如果一個社會低下層既人，阻止另一個低下層自殺
係因為如果低下層既人少左，佢係社會上既地位只會更低
簡單講就係你衰都想有人一齊衰
如果咁樣睇，一個人想死，點解要唔俾佢死？
再利申真係唔鼓勵自殺，珍惜生命純討論

因為多數自殺都係突發

如果唔係突發，就係精神或情緒出現問題，可以醫好或做治療

well,上層都會有人想死，下層亦有人貪生怕死。自殺係好個人嘅事，唔洗諗得咁複雜嘅

阻人自殺就係維穩不維權。